<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SWH Jannis</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/</link><description>Recent content on SWH Jannis</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projektwahl</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/projektwahl/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/projektwahl/</guid><description>Nach ständigem hin und her zwischen der Karte und dem Battlebot, fiel meine Entscheidung nun auf das kämpfende Auto. Ich glaube in diesem Projekt hat man die größte Freiheit seine Ideen umzusetzen.
#Lötplan</description></item><item><title>Einführung E-Technik, Labor</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/einfuehrung/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/einfuehrung/</guid><description>E-Technik Zu Beginn der sechs stündigen Einheit, haben wir die Basics der E-Technik vermittelt bekommen. Was sind Reles, Transistoren, Strom, Spannung, Wiederstand und wie man diese verschiedenen, Kräfte berechnet. Auch die welche Zussammenhänge zwischen diesen Kräften herschen, wurde uns erklärt. Zum Teil kannte ich einiges schon aus der Schulzeit, aber das meiste davon hatte ich schon verdrängt.
Labor Nach dieser theorethischen Einheit, ging es in das Labor. Dort durften wir unsern ersten Lötversucher starten, die wirklich nicht gut waren.</description></item><item><title>Mein erster Blogpost</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/hugo-markdown/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/hugo-markdown/</guid><description>Vorstellung Hi, mein Name ist Jannis, oder auch Cpt wie mich viele nennen. Als ich vor ein paar Wochen ein Plakat von diesem Anwendungsfach sah, war mein Interesse geweckt. Da ich mir auf Youtube viele Videos anschaue, in denen Leute mit (relativ) simplen technischen Fähigkeiten, coole Projekte umsetzen fande ich dieses Fach perfekt, um solche Skills auch zu lernen. Hätte ich schon all diese Fähigkeiten dann, würde ich mir wahrscheinlich ein Paar gute Standlautsprecher basteln.</description></item></channel></rss>