<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SWH Jannis</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/</link><description>Recent content on SWH Jannis</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mechanik</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/mechanik/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/mechanik/</guid><description>Da ich krankheitsbedingt die Vorlesung zum Mechanik-Modul verpasst habe, gibt es diesmal keine Bilder von mit Fischer-Technik gebauten Mechanikmeisterwerken :(.
Trotzdem sind mir in meinem Alltag Mechaniken aufgefallen, die einige Prinzipien aus den Vorlesungsfolien verwenden. Das Beispiel, welches ich wähle, ist ein klassisches Mechanikbeispiel. Zwar saß ich in einer Straßenbahn und in keiner Dampflok, bei denen sich im Vergleich die Mechaniken der Antriebe drastisch geändert haben, finde ich, eine Dampf-Maschine /-Lok ist immer noch ein perfektes klassisches Beispiel der Mechanik.</description></item><item><title>Additive Fertigung</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/additiv/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/additiv/</guid><description>Gegenteilig zur subtraktiven Fertigung Bei der additiven Fertigung wird Material hinzugefügt, um ein Werkstück aufzubauen oder zu erweitern.
Ein Beispiel hierfür, wäre die Verwendung einer Heißklebepistole, Löten oder Schweisen. Im Lab haben wir uns aber hauptsächlich mit den verscheidenen Arten des 3D-Drucks beschäftigt.
Die erste der fünf Fertigungsmethoden war das Fused Deposition Modeling (FDM). https://ultimaker.com/de/3d-printers/ultimaker-original-plus
Bei diesem Vorgang werden verschiedenste Arten von Plastik geschmolzen und über eine Nozzle zu einem dünner Faden geformt.</description></item><item><title>Subtraktive Fertigung</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/subtraktiv/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/subtraktiv/</guid><description>Die subtraktive Fertigung ist eine Art der Herstellung von Werkstücken, bei der Material abgetragen wird, um die gewünschte Form und Größe zu erreichen. Im Gegensatz dazu wird bei der additiven Fertigung Material hinzugefügt, um das Werkstück aufzubauen.
Einige Beispiele für Maschinen, die in der subtraktiven Fertigung verwendet werden, sind Fräsmaschinen, Lasercutter und Schleifmaschinen. Diese Maschinen können eine Vielzahl von Materialien verarbeiten, darunter Metall, Holz, Kunststoff und sogar Keramik. Einer der Vorteile der subtraktiven Fertigung ist, dass sie sehr präzise und genau ist und auch komplexe geometrische Formen erzeugen kann.</description></item><item><title>Arduino Anfänge</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/anfaenge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/anfaenge/</guid><description>Die ersten LEDs Bevor wir damit anfiengen eigene LEDs zum leuchten zu bringen, haben wir mit dem vorgefertigten Beispielen, zwei LEDs auf dem Board zum blinken zu bringen. Das hat ohne Probleme funktioniert, weshalb wir direkt dazu übergegangen sind unsere eigenen LEDs anzuschließen und leuchten zu lassen. Anfangs war ich noch verwirrt wie und mit was die Pole angeschlossen werden müssen, aber nach einiger Zeit hat man ein Gefühl und auch das Verständnis dafür bekommen, wie es richtig ist.</description></item><item><title>Serielle Kommunikation</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/seriell/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/seriell/</guid><description>Um einmal mit serieller Kommunikation gearbeitet zu haben, habe ich mir eine 8x8 Matrix mit LEDs ausgesucht.
(https://wolles-elektronikkiste.de/wp-content/uploads/2020/04/8x8x1_DotMatrix.jpg)
Damit man beliebige LEDs ansteuern kann, muss jede Spalte betrachtet werden. In dem Array v hab ich die Zustände der LEDs in einer Spalte abgespeichert. Eine 1 stet dafür, dass eine LED leuchtet und eine 0, dass sie aus ist. B11000000, soll die ersten zwei LEDs der Spalte zum leuchten bringen. Mit dem Befehl setRow, kann nun jeder Reihe eine solchen Zustand übergeben werden(lc ist hierbei die 8x8 Matrix).</description></item><item><title>Projektwahl</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/projektwahl/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/projektwahl/</guid><description>Nach ständigem hin und her zwischen der Karte und dem Battlebot, fiel meine Entscheidung nun auf das kämpfende Auto. Ich glaube in diesem Projekt hat man die größte Freiheit seine Ideen umzusetzen.</description></item><item><title>Einführung E-Technik, Labor</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/einf%C3%BChrung/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/einf%C3%BChrung/</guid><description>E-Technik Zu Beginn der sechs stündigen Einheit, haben wir die Basics der E-Technik vermittelt bekommen. Was Reles, Transistoren, Strom, Spannung, Wiederstand sind haben wir gelernt, und wie man die dazugehörige Kräfte berechnet. Auch die welche Zussammenhänge zwischen diesen Kräften herschen, wurde uns erklärt. Zum Teil kannte ich einiges schon aus der Schulzeit, aber das meiste davon hatte ich schon verdrängt.
Labor Nach dieser theorethischen Einheit, ging es in das Labor. Dort durften wir unsern ersten Lötversucher starten, die wirklich nicht gut waren.</description></item><item><title>Mein erster Blogpost</title><link>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/markdown/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cptjannis.github.io/SWH_Jannis/posts/markdown/</guid><description>Vorstellung Hi, mein Name ist Jannis, oder auch Cpt wie mich viele nennen. Als ich vor ein paar Wochen ein Plakat von diesem Anwendungsfach sah, war mein Interesse geweckt. Da ich mir auf Youtube viele Videos anschaue, in denen Leute mit (relativ) simplen technischen Fähigkeiten, coole Projekte umsetzen fande ich dieses Fach perfekt, um solche Skills auch zu lernen. Hätte ich schon all diese Fähigkeiten dann, würde ich mir wahrscheinlich ein Paar gute Standlautsprecher basteln.</description></item></channel></rss>